區會討論六四 民政專員揚言離場

全文

區會討論六四 民政專員揚言離場

黃偉賢

【本報訊】港府對民主派控制的區議會打壓有增無減，多名身兼支聯會常委和義工的民主派區議員，計劃在六四31周年前夕，在區會就六四事件進行討論，但遭當區民政事務專員（DO）以議題與區會職務無關為由「滅聲」，揚言民主派區議員若堅持討論，將與秘書處職員拉隊離場。

身兼支聯會常委的民主派區議員中，以葵青區議會人數最多，包括民主黨尹。。。。。。。。。。。。。支聯會義工的黃偉賢更是元朗區議會主席，他們均有意在所屬區會辯論六四議案，卻遭港府多番阻撓。

相關議程被取消

相關新聞：圍城和你SING 防暴踢市民

黃偉賢指，早在個多個月前已要求將六四事件納入區議會議程討論，但元朗區會秘書處約兩星期前發出議程，六四議程卻「被。。。。。。。。。。。。將相關討論納入議程，更表明若民主派堅持討論，他會與秘書處職員「拉隊走人」。

黃偉賢表明，將堅持在區議會討論六四事件，若秘書處拒絕將之納入。。。。。。。。。。。止民主派討論，「做法相當離譜同無賴」。

民政事務總署回覆指，由於六四議案涉及議題並非地區層面事宜，政府對其屬。。。。。。。。。。。。述有關區會職能有保留，故秘書處未能提供支援。

■記者林俊謙

五四就可以傾，六四就唔傾得，好笑

當年區議會支持逃犯條例，佢地有無拉隊離場？

唔明點解黃偉賢係元朗原居民但一直都咁黃，仲難過鄧達智係基

取消即係擴工，可以dq

起底先有用

轉做推廣89民運精神，睇佢點反駁

討論如何在社區推廣89民運精神，反貪污，法治同民主精神

將64包裝做社區青年公民教育

話比年青人認識多d 祖國

do 離場姐係公職人員行為失當

姓黃

btw當年佢有份投反對四方西個全面直選proposal

地下黨員？

咪由佢離囉
儲下證據交去美國
咩秘書處全部齊齊收皮

討論在社區推廣劉堯波先生和平推動國家改變的精神

咪貼蘋果啦，明明有其他source

【明報專訊】六四事件31周年將至，每年六四前夕，立法會多數會辯論「平反六四」議案，不過Emily最近聽聞，立法會議程大擠塞，未必有望辯論，有幾個區議會都提出咗辯論六四議案，但就阻滯重重。據Emily所知，屯門、元朗嘅民政專員，都以議案不符區議會職能為由，未有列入議程，並講明如果傾，官員就會走人。

立會議程擠塞 未必可辯論

支聯會秘書蔡耀昌同Emily講，過往每年立法會都希望延續辯論六四議案，但今年議程擠塞。佢話今屆會提動議嘅包括屯門、葵青同荃灣區議會，因為有支聯會常委為區議員，元朗就因為黃偉賢係支聯會義工，都會提動議。

屯門區議會噚日開大會，區議會主席陳樹英（Tree）聯同18名區議員提出聯署，當中指港人多年來表達平反六四訴求，但中央聽而不聞；動議又提到「為六四慘案翻案」，又要求政制及內地事務局派員出席。Tree同Emily講，民政專員話唔能夠處理、未有將議案列入議程，佢搵番資料，過往多年區議會都有傾中港事務，但當局明言會全體代表離席。Tree話佢強調會堅持，不過據了解噚日未傾到六四，要續會再傾。

元朗區議會下周開大會，主席黃偉賢話都有提出六四事件對香港市民包括元朗區嘅影響等。黃偉賢話秘書處自行刪去六四議案，民政專員話如果到時傾，會拉隊走人。黃偉賢就強調佢會再修訂議程，又話到時會整壁報，邊個官員離席就「吸隻黑豬」落去。

咪係,而家係政府唔開會唔做野